# 34班，计算机图形学实验

## 成员

|     学号     | 姓名 | git账号|  |   邮箱   |

| :----------: | ------- | ------| ---------|

| 202010411409 | 冷绍波  | arkinlsbzed  | 2093437973@qq.com |

| 202010411429 | 郑凡成  | ereqrrerer   | 3031709561@qq.com |

| 202010411415 | 刘永东  | LiuYDo       | 2653838715@qq.com |

| 202010411410 | 李樵    | qiaoqiao0814 | 2803251576@qq.com |

| 202010411419 | 谭陈鹏  | ttccpp       | 1482001245@qq.com |

<<<<<<< HEAD
## 实验说明

### 实验目的

使用Wu反走样算法绘制。用鼠标拖动绘制多余各个方向的反走向直线，并能持久显示，屏幕刷新后任然能显示直线。

### 实验原理

Wu反走样算法的原理是对于理想直线上的任一点，同时用两个不同亮度等级的相邻像素来表示。当直线上的点与垂直线相交时，用两个像素点来表示，距离交点近的颜色深，距离远的和背景色相近，两个颜色亮度占比之和为100%
构造距离误差项
假设当前坐标点为Pi(Xi,Yi)，沿主位移方向递增一个单位，则下一个坐标点就要从Pu(Xi+1,Yi+1)和Pd(Xi+1,Yi)两个坐标点中选择一个，若直线与网格的交点是Q，e是Q到Pd的距离，那么坐标点Pd的亮度就为e，Pu的亮度就为1-e。

### Wu反走样算法

沿主位移方向递增一个像素，在直线与垂直网格线交点的上下方同时绘制两个像素，但两个像素的亮度等级不同，和交点距离近的亮一点，距离远的暗一点，也就是和背景色相近。
递推计算误差项，ei的初值为0。主位移方向每递增一个单位，e就加上一个斜率k，当e大于1时，那么y坐标点就增加一个单位，完后e就得减去一，以保证从下一个y开始。

## 实验分析

当图形进行光栅化时，用离散的像素表示连续直线和区域边界引起的失真现象就是走样。走样表现为阶梯锯齿状边界、图像细节失真以及因为分辨率低而导致部分细小点线的遗失或动态图片的闪烁。  
   
   走样:![](走样.jpg) 

  而为了减轻这种现象应运而生的就是反走样技术，主要分为设备上采用较高分辨率显示设备、图形技术上采用超采样方法、简单区域采样和加权区域采样。  
    反走样：![](反走样.jpg)   

 从定义上可见得走样的缺点就是图像锯齿化严重，图形比较失真模糊，优点就是满足一些对画质和技术不太高的需要，相对而言成本更低。例如游戏我的世界的游戏画风就是没那么精细，但是也很美。  
而反走样的优点就是整个图形更加圆滑，更加精致，画质更高，缺点就是对制作的设备和技术要求比较高，制作的成本可能更加大。  
但是总的来说反走样只能减弱走样现象而不能消灭，所以适当使用反走样技术能够让图像表现出更好的观感，但是没必要太过强求。
